入咗啲公營機構做係咪好難轉返出嚟做commercial?

畢業咗幾年
做過agency 同NGO
岩岩轉咗入啲公營機構做
但係工時長又悶又無公墓猿福利

做咗一年都無就想轉返出嚟
想搵下啲commercial 嘅工
雖然sens 咗cv 有回音有interview
但係間間都話唔太岩

開始諗做過NGO / public sector
係唔係對CV有好大影響

唔係唔得嘅
你入返啲細commercial捱上去囉

公營機構都叫差？有Ｄ俾18日AL多過ACO14日

得15日
然後都係基本醫療
無其他福利了

做過1,2 agnecy
唔想砍掉重練

大把細公司西到你唔信…
做10年都加唔到15日AL

應該睇邊啲
機管局 醫管局呢啲都ok掛

咁無理由向下比較
30歲人就好似無乜目標咁
唔想打死一世份工
驚做得耐無變廢老

問題係你有心想出番黎無得唔“向下比較“

公營機構算OK啦 係冇雙糧姐 有BOUNS
算鐵飯碗 又多大假 好過好多細公司
同埋公營D TITLE 名幾"靚"
應該唔算難轉

多一日AL，有冇得用辦公時段睇醫生，類似904 Time off？
樓主如果係搵大學既工應該好d，甚至可以用到大學教職員既優惠

所以叫有大公司interview offer
但係之後就會覺得我跟唔到commercial 個pace
其實我都響agency 做過下狗

無架
除咗Office hour 跟政府
其他其實全部都同私人公司一樣
連Pay range 都唔係跟政府

同埋做咗大半年發現
公營升職係好！撚！難！
啲人做足10都可以係officer grade

做過公營2年
人工算係唔錯（～43k）
不過續年簽
今年簽完、下年都未必一定有得做落去
不過正正常常都應該係有得一路簽落去
最後發覺無咩技能學到、渾渾噩噩又一日
跳出黎私人，人工斬一半
捱咗3年，終於又翻翻去41k
你問我有咩分別
其實都係咁生活

Officer grade都有翻咁上下人工
我之前officer 28K、
兩年後轉Project Officer 都43K了

有冇後悔
宜家自我價值好低

我Officer grade再少你啲啲人工
但係望唔到前路